\input{../notemp}
\title{機械学習 1}
\begin{document}
\maketitle
\section{TF-IDF}
``0''、``1''の代わりに、語の出現頻度や、語の珍しさを反映した値を入れる。
$N$個の文書 $D=\{D_1,d_2,\dots,d_N\}$
\begin{itemize}
	\item $n_{ij}$: $j$番目の文書における語$i$の出現回数
\end{itemize}

\begin{itemize}
	\item TF(term freq.)
		\[\mathrm{tf}_{ij} = \frac{n_{ij}}{\sum_kn_{kj}}\ \dots\ 語iの文書jにおける出現割合\]
	\item IDF(inv.doc.freq)
		\[\mathrm{idf}_i=\frac{N}{|\{d|t_i\in d,d\in D\}|}\ \dots\ 語iの珍しさ\]
		\[\mathrm{itfidf}_{ij}=\mathrm{tf}_{ij}\times\mathrm{idf}_i\ \dots\ 語iの文書jにおける重要さ\]
\end{itemize}

\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|}\hline
		&教師あり&教師なし\\\hline
		予測対象が連続&$\underset{\textcolor{red}{まずは基本のコレ}}{回帰}$、推薦&PCA\\\hline
		予測対象が離散&分類(識別)&クラスタリング、LDA\\\hline
	\end{tabular}
\end{table}

\section{線形回帰}
\begin{itemize}
	\item データ(独立変数) $x_i\in R^D$
	\item 目標値(従属変数) $t_i\in R^1$
	\item 事例:データと目標値の組($x_i$,$t_i$), $i=1,\dots,N$
	\item 目的:多数の事例が与えられたときに、データから目標値を予測する。
	\item データセット
		\[X=\left(\begin{array}{c}x_1^T\\x_2^T\\\vdots x_N^T\end{array}\right)\]
\end{itemize}

\subsection{線形回帰の定式化}
\[\underset{予測}{t}=\underset{切辺}{w_0}+\sum_{i=1}^D\underset{対応する係数}{w_i}\underset{i次元目の事例}{x_i}\]

\subsubsection{ex: \textsf{(年齢、年収)\rarrow 年間支出額}}
\[\underset{年間支出額}{t}=\underset{ベース額}{w_0}+w_1\underset{年齢}{x_1}+w_2\underset{年収}{x_2}\]
\end{document}

